[達爾文獎侯選人]6歲童疑電梯小便致短路 直墜梯井危殆

【星島日報報道】昨午5時左右，一名男童從浙江省義烏商城集團篁園市場8號一座觀光電梯掉到地上。男童嚴重受傷，至今仍未脫離危險期。

據了解，男童姓方 (6歲)，義烏本地人，孩子父親就在篁園市場安保部工作。

肇事電梯位於2號中庭，有不少市民圍觀，但沒人知道男童何時掉下，有人更表示是在坐電梯時才發現的。一位看過電梯監控的知情人士稱，男童是下午4時15分獨自進入觀光電梯，在上行過程中，男童往電梯控制主板位置撒尿，結果導致電梯在7樓和8樓之間懸停，電梯門處於半開狀態，孩子之後多次按電梯按鈕、呼救均沒有人發現。

其後男童在電梯內門和外門之間的縫隙來回爬行，2分鐘後電梯門突然關閉，約6分鐘後，有人發現電梯井裡有個小孩，於是報警。

據悉，男童現時情況並不容樂觀，顱腦損傷，肺大面積裂傷，大骨骼多處骨折，失血行休克，氣道損傷，但出血暫時控制住了。

義烏公安局、市場監管局、安監局、金華特種設備檢測中心等部門，事後已介入調查，初步判定電梯停滯的原因，是尿液致使電梯線路板短路，不過具體原因，還在進一步調查中。

on9仔